{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_003368",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "한익모 묘"
    },
    "text": "ハン·イクモ墓 (한익모 묘)\\n\n京畿道儀旺市月岩洞山26\\n\n1989年1月1日、義王市郷土遺跡に指定されました。ハン·イクモ(1703~1781)は正祖代の文臣で、本館は清州で字は敬甫、号は静見です。大帝学として使徒世子が亡くなった経緯を明らかにする教書の作成指示を拒否しましたが、一時的に削職されました。以後、左議政、領議政に昇進し、思悼世子の処罰を主張したホン·インハン、チョン·フギョムを国問する時に参加せず流刑され、翌年釈放されました。その後、官職に行かずに郷里に留まり、生涯を終えました。墓は月岩洞の大村村の裏の丘陵に位置し、夫人との合葬墓です。墓域には混遊石、床石、香炉石、望柱石、北石など昔の石物が簡素に設置されています。鄭道台の流行に沿って、石造物の機能性だけを強調しており、文様の装飾はしていません。墳丘の右側には方蓋石様式の墓標が建てられています。1797年に建設されたもので、碑身は黒曜石で、正方形の形をしています。頭石は多角屋根で精巧で華やかです。碑文は板中秋府事シム·イジ(1720~1780)が建て、息子の淳昌郡守ハン·テユ(韓泰裕)が書きました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓の指定日はいつですか？",
            "answer": "1989年1月1日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "ハン·イクモはどのような人でしたか？",
            "answer": "ハン·イクモは正祖代の文臣で、本館は清州で字は敬甫、号は静見です。"
        },
        {
            "question": "ハン·イクモはなぜ削職されたのですか？",
            "answer": "ハン·イクモは大帝学の教書作成指示を拒否したため、一時的に削職されました。"
        },
        {
            "question": "ハン·イクモはどのような官職に昇進しましたか？",
            "answer": "ハン·イクモは左議政、領議政に昇進しました。"
        },
        {
            "question": "ハン·イクモはどのような事件で流刑されましたか？",
            "answer": "ハン·イクモは思悼世子の処罰を主張したホン·インハン、チョン·フギョムを国問する時に参加せず流刑されました。"
        },
        {
            "question": "ハン·イクモはどうして官職に行かずに郷里に留まったのですか？",
            "answer": "ハン·イクモは官職に行かずに郷里に留まり、生涯を終えました。"
        },
        {
            "question": "この墓の位置はどこですか？",
            "answer": "この墓は月岩洞の大村村の裏の丘陵に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この墓にはどのような石物が設置されていますか？",
            "answer": "この墓には混遊石、床石、香炉石、望柱石、北石など昔の石物が簡素に設置されています。"
        },
        {
            "question": "この墓の墓標はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この墓の墓標は方蓋石様式で、黒曜石で作られており、頭石は多角屋根で精巧で華やかです。"
        },
        {
            "question": "この墓の碑文は誰が書きましたか？",
            "answer": "この墓の碑文は板中秋府事シム·イジが建て、息子の淳昌郡守ハン·テユが書きました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 398
    }
}